Magic Leap 將中國前員工告上法院，指控剽竊技術回國開公司

Magic Leap 將中國前員工告上法院，指控剽竊技術回國開公司

開發擴增實境（AR）頭戴式裝置的美國新創公司 Magic Leap 控告前員工剽竊技術，並回到中國創辦自己的 AR 裝置公司。

Magic Leap 不只是一般的新創公司，這家開發 AR 和 MR 裝置的公司已獲得超過 20 億美元投資。Magic Leap 在美國加州北部地方法院提出告訴，控訴 2016 年離職的員工徐馳（Chi Xu）利用公司機密資料，迅速開發了輕巧且符合人體工程學設計的混合現實（MR）眼鏡，且產品與 Magic Leap 的設計非常相似。

根據《富比士》（Forbes）雜誌報導，徐馳創辦總部位於北京的杭州太若科技有限公司（Nreal），並在 2019 年的消費電子展（CES）展出產品，號稱比 Magic Leap 的產品更輕。這款產品 Nreal Light 預計在 2019 年底開始上市，且售價僅 499 美元。

Magic Leap 研發長達 7 年時間，終於在 2018 年 8 月推出第一款產品 Magic Leap One。Magic Leap 宣稱徐馳在公司工作約 13 個月，不僅沒有負起工作責任，還陰謀策劃獲取專業資訊以回到中國創辦自己的公司。「雖然 Nreal 宣稱在兩年內開發產品 Nreal Light，但 Magic Leap 投入多年時間、數億美元的研發經費和數百名的工程師才開發出這項技術。」控告文件寫道。

徐馳被控告違反契約、詐騙和不公平競爭，公司 Nreal 也列為被告，Nreal 和徐馳都沒有立刻對這起訴訟提出回應。如今又一起美國公司指控中國公司竊取智慧財產權的案例，再度反映中美間的緊張局勢並非空穴來風，技術剽竊可說是雙方僵持不下的重要原因。

又贏

賺完啦

鬼佬真係on9喎，偷左咁多年全世界都知仲請支那人

唔告返你咪偷笑

中國人：外國人只是見不得中國強大